CA/ACO招聘 - 別個後輩收成時 這一次我真的很介意（41）

差不多冬至 一早一晚還是有雨
當初的堅持 現已令你很懷疑 很懷疑
你最尾等到 只有這枯枝

苦考幾多次 悉心栽種全力灌注
所得竟不如 別個後輩收成時
這一次 我真的很介意

但見旁人華田何引誘 問到何時庸才先熟透
我要靜候 再靜候 就算失收 始終要守

學歷分佈
2012年獲取聘任人數中，大學士佔約50%
2014年獲取聘任人數中，大學士佔約52%
2016年獲取聘任人數中，大學士佔約65%

CA/ACO主題曲

首歌

St呢

真係估主任唔到
In+offer spring!

St春

st

st都冇，心如死灰

1022st
1113收interview email
1204interview

岩岩in完女女女覺得自己表現一半一半
不過依家輕鬆左好多 等消息

今水再入唔到我驚冇機會

其實通常D人幾歲入職?有冇四十幾歲先入職架?

咩年紀

主任連填詞人都撈埋

post頭有聲

interview spring

我都驚冇 今年28 入到就好
再大d都唔知用乜黎同人爭

spring!spring!spring!

Lm

點解連ST都未有架屌

25

st spring

4x 都有 人入 aco喇

Skill test洗唔洗著suit去

當然要

普通出街mk look is fine

女既可以著短褲，因為同場好多毒撚，可以利用性感來擾敵。

要著低胸衫

黑絲是常識吧

最後得益人係監考員

到時字都唔識打，去到打J算

入黎圍爐先

無聊st定on都應該用腳毛擾敵

我已經把倉頡練到爐火純青

我記得半年前仲係唔識拆碼。而家可以玩到邊打邊拆。
不過我驚臨場有手汗

岩喇岩喇，入黎圍爐取暖啦

我都想去荔景考，九龍塘晨早九點十五分真係卻步

一言既出，駟馬難追！你唔好去考ST！出面考生而且開始互相廝殺，屍橫遍野。

你應該留係安全既地方涼冷氣！

到時唯有坐GOGO VAN 去

有冇屍橫遍野咁誇張

有冇咁誇張？睇黎你對skill test既認知嚴重不足！

魔語錄金句

所以我咪考左兩次都考唔到囉

其實最多人死應該係打字

又spring咗一日

未過試用期都可以考嗎

又冇

如果文書助理派到好位，未過試用期考到助理文書主任（衰位）咁點算

後悔果陣冇報埋ACO

認命

就算你過左bar 考到衰位 revert 都未必返原位

咩係科文

Foreman 管工

住大新界既都被歧視了，屌你老母

平機會投訴未

差不多冬至，一早一晚未派ST
3/8 17/8 ST SPRING

地盤監工？

司法覆核

應該係

聽閒好多紀律隊轉做助理文書主任

爭少少應該會比你過埋bar先既

呢個可以係一個另類調職方法

我都有報食環科文
科文/CA是但比份我做啦好嗎

唔會

仲未有st ge我想問：如果早interview d人個個都勁，會唔會搞到遲in ge 人無offer

應該唔關事

會, 跟分排姐都係

錯晒=肥ST
咁仲點會有得IN CA

excel唔係咁難呀

完了。

錯1個
5個鍵次先當1個

今日in完ACO reception d職員態度好好
入到房左右考官係和善既auntie 中間後生男考官
都係覺得自己in得一般般

點解覺得自己一般般?

我都係同一間房
個男EO有冇chur你

情景同時事都係出左房先醒起點答可以好d
2 part都有3-4條followup問題
成個過程20分鐘左右都係輕鬆同友善既 唔會大壓力搞到個人辛苦

咁打左hr或者heer呢？

有問得仔細d 不過唔算chur啦

好多人都係interview完先醒起點樣可以答好D
我自己都係
總之個官聽得明你講乜，又信你做得嚟ACO嘅話，都應該俾你pass嫁啦

果日答完時事題佢追問左我一條問題
感覺上佢要求應該幾高

左右2個考官問既野佢無野追問
只係一開始講番點解轉工個d傾得比我預期中耐
同埋佢講野/我講野 佢係會"全程"望實你個下有d特別

追問你既睇法定係點

我考果次係問野既考官會望實我 另外兩個就狂寫野 幾乎冇望過我

果時太緊張 唔記得問乜
不過一定唔係睇法

我都係咁 不過中間個位係特別望到直頭lock死左個隻

所以我覺得佢要求應該幾高

讀就流暢同無唔識既生字
答就1條3秒 1條20秒左右

巴打們有野想請教,求解答

我想問統計圖入面y軸圈住果d小直線應該整邊到先會有
同埋統計圖背景果隻淺綠色係顏色表到搵左好耐都唔見有呢隻綠色.

咩色唔洗理
最後你印出黎係黑白

圖表區格式 -> 座標軸選項 -> 刻度

我講得唔清楚 女女女咩年紀

中五程度

ok thanks~~

做到了多謝巴打

手足幾時考

Excel真心要練 我好少用 覺得難過懶人包

基拉大和，梗係壓軸登場喇

呢家好似等梗拉克絲架SF咁

2月先St

仲有幾日ST 慘過去考會考

你咁講會俾Ｄ未有ＳＴ嘅巴絲打死

你同我企係度！本來準備上床就寢依家比你激到差d跌落床。

慘過去會考？

知唔知會考你老豆老母幫你比左錢呀！
知唔知會考要讀2年書先考得呀！
你自己有冇用2年搵ST呀！

你唔好去ST咪唔駛咁慘囉係咪？

CHING有冇懶人包分享下?
我reply左好多次都down不到
好灰
bilibala210@yahoo.com.hk
萬分感激!!!

你講得好岩, 我知錯了
教練，我想考ST呀

如果用兩年温其實請硬

魔語錄

真大胆
當住人面串人

用2年時間溫，意志力真係要好強大

重咁大聲講?
魔巴溫左唔知多個2年

祝魔鬼王今屆成功考到ca/aco

魔巴有ST未

SEND左3年申請ACO
從來都無回音
今年竟然收到ST EMAIL
不過從來無準備過ST
而家份工只係做左一個月多D
唔知去唔去好

呢家返梗咩行業?

今年FG報咗
後日考，雖然唔想做，但照去啦

懶人包既野都係未學過，做咗幾次，希望無事

上星期大學同學衰打字，話d制好唔慣 全力準備jre算

手足想比人打?

下個星期一

比心機

我有太多理由

主任好識歌

aco 我見到職能其中之一係會計，咁冇學過會計會唔會比人調左去做會計

CA定ACO?

想問咩考場

我好垃圾，記錯時間無去到，唔死都無用

呢位前考生你同我企係度！

本來好地地食緊早餐，依家比你嚇到倒瀉哂d菓汁先生。

記錯時間？一個咁重要既日子記錯時間？證明你毫不重視今次既考核。

你慢慢懺悔啦！

有無巴打第一報仲未有st

ready for 2020

我到呢家都未知幾時先要用VLOOKUP
WORD望落都好難咁

有無10月中考過test 既巴打已經收到interview?

屌醒佢岩嫁喇

ST spring

me
aco please don't west me

我係用奶水蜜桃黎換 唔係鐘意
而且叫緊春

IN Spring

入得到去既 奶晒兩塊蜜桃肉又何妨呢

之前有個巴打叫 漫長的等待，係咪改左名

其實係咪2年先開放1次黎考? CA/ACO

冇改名，不過有日話唔撈跟住消失咗

St在那裡？
快啲黎搵我啦

宜家Skill test派到幾多號？
12月頭唔係香港

魔巴連屌你都廢事

屌 大學畢業就咪撚做ACO 啦
我果邊Dept 隻ACO 做到隻狗咁

利申 遲佢入職6年，已經爬過佢頭

sorry 係ca, 九龍塘

同場但遲你3日考 如果聽日收到interview email就好

30號考 同場
in spring

又話唔考vlookup嘅

個時問過hr 填左既資料就要交
跟住我之後都只係填大學 唔洗煩
個次搵中學成績表搵左勁耐

vlookup 自己打可能重快

咁又係，橫掂都係print 個結果出黎

點爬頭法

呢個真
閱讀理解咁款
直接睇ans 個樣整好過

你同我企係度！

直接睇ans整唔跟指示？

人在做，天在看呀！

Interview 派到幾號？

同你調轉 不過只係CA ST

學埋算
反正唔難

答案明明無搞第二段，個問題就有
跟住答案整無死

Vloopup 洗鬼咩
交卷都係print出黎

真係覺得要學上youtube 搵
果陣我都係學左 youtube教埋原理好過自己理解

CA
29/10 st
3/12 in

st中文易，英文差啲唔夠時間，但應該冇打錯
word,excel識8成

九龍塘果啲鍵盤

噤有紀律
唔請!

教練 我想interview

求in+offer 我奶埋鮑/袋底泥都得呀

水蜜桃冇效唯有加重藥力

睇嚟巴打好想quit現職

真係既
自己填一定快過慢慢搵條formula出黎，除非有人成條背入腦

再唔轉就好難轉 老實講出面依家都冇乜工係穩定得過政府工
我只係求安穩唔係求錢多

數學渣兜就月要學校成績 揸槍就唔洗

由細到大都數學肥佬
我都唔知學計三角形黎做乜

計底褲的大小

v乜撚lookup
你入到去做全部野都有晒公式比你照做
除非你咁撚神心自己砌條新formula出黎玩

不過全世界都知你識撚excel你就大撚獲

正常啦，私人工乜柒都要做，工作上冇好似政府咁分得咁清。

Copy and Paste
睇返上一手點做，跟住做就冇死人。

求安穩+1
加上我呢啲低學歷垃圾文員仔出面好難上到2萬 做到CA已心滿意足

揸F=唔合格都可以
揸U=不予置評

唔合格都可以
但U就要校內成績

得閒嗰陣有諗過好唔好update下啲野方便自己做得快啲

之後諗諗下都係算

依家老細又就退休 諗住有機會就轉左先廢事到時又要周圍搵工

下年幾時有得報 CA / ACO ???????
中文打字係咪睇速成就可以 ??????

2年後

啱啱考完st
中文打字易到嘔
我就衰喺英文度
爭幾個字就打哂
衰咗打字個下真係想即刻起身走人...

巴打，補學歷係咪email補？fax得唔得？

唔好咁快打定輸數
當時我excel print多左頁
btw 係咪九龍塘

中文係咪一定要用倉頡定係用速成可以???

如果未來考 CA / ACO 要有咩準備 ？？？

之前唔係話打字唔過線就byebye咩
我當輸咗嫁喇
九龍塘呀 你都係？

好多俾你揀 你鍾意用咩就用咩

12月考ST (ACO) 求分享 ST懶人包

bovodooo@gmail.com

可以，ca你有科數學喺到就得,話之你拎 u

九龍塘好難打 我啱啱打曬再check

U唔得呀

咁我收返，話之你拎1, F, 自膠

蔣麗芸考aco

年紀大唔可以考咩 ？？
遲下九龍西我唔選啦

北角個keyboard 係咪都係用扁身？

唔係 你可以放心

唔選九龍西不如選九西啦。九西st easy 啦。
博士生又報乜aco,你家人同你加拿大啲家人幾傷心

係呀 平時又打開厚keyboard
佢個扁身keyboard 真係好難打 成日打錯
葡萄師兄打得哂

越做越灰想快啲考到其他位走，留返我個閪位俾下手慢慢食

其實打唔哂明知炒左打字既
打上去試下話兩個考場keyboard 唔同
政府請人唔係一式一樣搞起事上黎可能有機會可以考過
反正炒左無野好輸

比你考過又點，mark底，永不錄用

又冇email

唔該巴打

依家連科文In都冇

收到管工面試

係時候再叫

幾時報

大家有無計過中英文wpm要幾多先過到st
自己打字練習係 C: 60wpm E: 48wpm

C: 65 E: 50

多唔多八大ugrad 報左?

做過請aco既位 認真建議大學生/有少少口才既人唔好去做aco
冇前途工作環境又唔開心

有沒北角雙併已收到ca信

收左工又返屋企溫習

巴打你係EO?

In spring in spring

部門老細都黎考管工

想知幾吧報

其實毅進有教

想問下in完aco 最快大概幾耐有消息

睇返筆記+懶人包

最快都要2-3星期

老老實實睇返筆記真心覺得好實用同埋真係考呢D低能野
中文英文打字真係比較最易死。
Word Excel 其實好易。
至於面試已經是後話。

2016 九龍塘考過 都係用粗鍵盤
點解會轉晒notebook鍵盤
禁耐少少都即刻連續出字
eg 打QF 變QQF

利申: 仲未收到ST 做緊HA

咁一定啦。讀咁多書走去做助理文書主任，呢份工其實只要求中學程度

我做過一屆是圓型圖

講就咁講姐依家仲邊有中學學歷

𨳒唔係掛，notebook 我手感唔慣

我意思係做嘅工作性質
其實即係大學嘅EA / Clerk I II III 位

即係以前D OA

政府OA 惡呀
頂薪成$19000
我而家做緊大貓OA 連埋花紅先得$15000

但係收人就6成大學

巴打係現職ca 定aco

打左LF2未

今晚諗住打到3-4點先訓

我冇收到科文, 知道好多人收到

FG冇經驗
唔係我都一早報

好冇做 日日返工比制服黑絲女同事圍

一日到黑諗住人地做咩有咩用
而加叫你唔好做aco

現職大貓OA

9成時間冇野做。又可以睇黑絲靚女，飲咖啡

你有degree又後生都走黎in
你既對手係一個三十歲呀嬸
我唔通唔收你咩

你自己中意糟蹋自己嘅前途係你嘅事
請人果個唔會諗 我收個大學生返黎就要比一個大學生應得既野佢 e.g 相應嘅人工同前途
只會將成本最大效益化 就係明明你係over qualified 我都照請 你能力點都高過呀嬸都好 但係我就俾呀嬸人工你

收人收六成大學生 唔代表份工應該係大學生做
只係代表有好多大學生都唔理自己前途

其實你會唔會發現OA 工少左.
我唔會留意OA 工, 但係我睇JOB BOARD個時都發現OA工唔會好多POST

練左幾日
發現英文打字應該係最易死果樣

前途
香港張垃圾沙紙有咩前途
入aco就係前途啦

比你抽到notebook keyboard 又細又冇手感
玩完

其實唔係班大學生唔理自己前途，而係私人工D待遇真係太差，所以佢地先想入政府......
佢地有得揀嘅話，都想做degree officer，但係競爭真係太大，幾萬個人報先得幾百人左右拎到degree officer offer，結果考唔到degree officer個班人咪退而求其次考aco囉......

玩野咩，用notebook考打字

我覺得魔巴依家好高手

哩D 問題可唔可以唔好答, 有賓周真係邊個想做雞

講到好似唔洗開飯咁

魔語錄:

大膽! 一星期七天工作好冇？知唔知咩叫辦公時間？

人地星期日都上黎開工DISSUADE 黎去ST呀, 幾撚神心

我答你啦

善用tab

你覺得自己做十年肯定過3皮既
做私人仲好世界

ACO在文職黎講一定屌打私人市場，好彩有d官運既或者更上「一」層樓

thx

晨早叫春時間
In Spring

RD spring

我只做大公司OA

發明word同excel真係太利害

我18歲就已經經親戚介紹做OA(和黃），之後做左七年，曾經升過做3年行政文員，之後唔撈又揾返大貓OA做，大約做左呢行十四年

iBank OA 同養和醫院人工最高。
iBank OA $18000
養和 OA $16000

大公司多數$10000-$13000
當然銀行福利好好，大貓OA有18日年假，馮紅放，平日又有一天放。準時收工

不過好多後生入左黎嫌悶走人

嫌悶不過唔敢走

咁你呢家做梗大貓OA？其實有乜野做？

有野做，有少量Payment, 同埋出下街送件（偶然）
有時幫手Set 下場開會。冇人理你做乜。時間自己管，總之有事佢地會打比你。

不過穏定性同加人工一定不及政府CA/ ACO
呢樣野對有家庭嘅我比較重要

都幾自由，如果16-18k真係屌得過

呢位人兄，素未謀面。睇黎你對大學生投考ACO既情況同樣痛切心扉。

明明坐擁大學學歷，前途一片光明，卻突然自眨身價，自暴自棄，唔理會世人白眼去考ACO。情況令人震驚，成為2018年大事回顧之一！全球高度關注！

我有父幹，有兩層樓供完。（有層有收租）所以只求hea同穏定性。最重要係有時間陪家人同個仔。我呢啲中坑冇夢想，夢想就係身體健康同有工返。

所以我只做CA

打風流工
做ca大哂

巴打係咪收到email?

扮工前in春

過到三年就 采你有味。唔諗住升

收到了！
多謝你尼馬兄

巴打你st個email有咩key words
想search下個mail box睇下會唔會自己miss左...

in spring

ST春

你老細係咩職級嘅人嚟嫁?咁開明嘅?

我想做CA呀大師

大花貓、Ibank OA

一到40就提心吊膽
驚有一日被剁

如果我做到aco嘅話，我都想過嚟under佢
師兄，好奇想問下，你呢位SCO上司平時多唔多野做?

求大師 主任 魔巴保佑
遲過我考既都已經有得in 真係打定輸數等2020

好忙 我果層d sc全部都係多野做

我呢度大把做到退休
不過居安思危是正確

大花貓唔知
返過馬拉松行，開無雙咁剁

大貓OA最多人工加到18000
如果成世人$18000 x 15個月 而又冇野做。真心唔錯
因為年假18日，醫療入院全包。每年仲有$4000 比你買蟲草食

渣打算鳩數啦
唔岩做咪揾到岩唯止。OA實請，老野都請

Anyway, 計過人工點加都唔夠CA 高同穏定

祝你好運, 認真希望你入到

CA 講緊九年後頂薪$22865
大貓一年最多咪4%
唔夠揪

interview spring 呀

師兄多謝你。我都祝福你

如果做到出黎食放題

$18000 x 15 除返埋每月先得$22000
到時CA都$25000以上了
未計做到65

如果佢有樓只係做風樓工買保險, 真係冇咩所謂

一個月儲到成皮野

我只求做到65

我又要食

荃灣大洪輝果間抵玩

入得到去為香港服務先算
有冇水蜜桃？

ACO做到第11年有pt 14有22日啦 冇得同出面/舊制比
冇計啦 贏在穩定囉

水蜜桃？

做到六十五

瘋狂舔水蜜桃慶祝

擔心邊part

咩呀? 而家頂薪都$22,865啦
你講既九年後都可能都有機接近3皮
當然要中間冇停薪同減薪

word, excel, 呢家係咁狂做, 禁熟D制

打字啦屌

加油

岩, 英文打字重要D

打字應該都OK, 係標點符號最麻煩

根據我朋友經驗
係得，。

唔關事，佢都係print出嚟對答案，所以佢唔知你有冇㩒Alt打標點或者有冇copy & paste

日日得閒都開email出黎睇下 會唔會變強迫症

強迫症？

你同我企係度！今日係Happy Friday，依家比你咁一句搞到咩心情都冇哂。

你上次離家出走考ACO單野我仲未同你計呀！

冇email等於冇額外野做，係好事。

心情決定境界。
你心情咁波幅，
入到政府都攞白卡。

屌 都話我係考CA 冇報ACO
我波幅係睇恨唔恨到叫我去In既email姐

i know that feel bro
我都係咁定時check

你幾時ST完架?

屌我頭先回完你再去check email
我收到interview通知了

CA第四日報
10月4 收st email
10月25 st
11月16 收interview email
12月7 interview

I hate you

有冇補資料？

「呢位同事你同我企係度！」

「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位EO你同我企係度！」
「呢位AO你同我企係度！」
「呢位林奠你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」
「呢位同事你同我企係度！」

依家ACO THREAD 個速度係唔係一星期開一串

有呀 10月31打電話叫我補
當晚send咗俾佢

just for fun. 英文故仔唔會打得快, 自己寫文會快少少.

冇搵我補資料 兩年後再見啦

1023

我都冇

見到你地個個咁驚ST，我就諗起上次大老細喺間房大叫，點知原來係問某個字嘅速成點打

英文打字最難。仲要notebook 玩鳩你

格式錯，下屆請早

手足幾號考

唔一定 好多人都係interview嗰陣先俾資料

加油師兄

十一月三十日

happy Friday

今日全日做左唔夠一個鐘頭野

日日俾人CHUR數, 唔撚想做了. 已經想裸辭

你做咩工呀師兄，點解要俾人chur數嘅?

份工咁變態嘅
唔掛知得你想入政府做啦

認真問 20-26 既巴打點解會想做呢份工
唔怕比人笑 睇唔起？
想知你地用咩心態去做

一早9月尾做完st
依家一d消息都冇，都係肥佬多

因為我廢

自問excel word幾多
打字過唔過

英文打字easy

應該係中文打字炒左

你係出面做左好耐？

同你同一日考
補完資料無哂聲氣
可能你唔洗補資料呢

先23歲 想死了

得大約2年工作經驗
依家冇做讀書讀嗰行
都唔知撰咩做好

依家做緊散工，極迷茫

你有冇考埋入境 海關？

改左名

咁難考

唔知你乜水

英文打字要做到眼望螢幕，雙手自動對位。

公孫先生

只可以講ACO唔係人人岩做

係做到拎白卡還是辦公室政治拎白卡呢？

有冇人做過考試局呢？

唔好

in ACO定CA?

aco

30/11 Skill Test Confirmed

我好𨶙驚呀

[member]成個過程輕唔輕鬆，有無追問［/member］

30歲首次考雙料

算啦,冇理由俾人抱怨下都唔俾

巴打，請人有咩要求，學歷？

打字好易
Word真心難，得8成似樣
Excel就易到出汁

科文度都係打黎對完學歷就冇晒聲氣

你咁有目標真係好快啲走了
我有朋友都係ACO 成日都覺得屈就自己
出返去做都50k了

我搵到就走喇
放心唔會霸住你個位

打英文難d，word 唔算太難今次

不過excel要計，冇答案，我見好多人嘅答案都唔一樣

第二次考CA/ACO
利申： 毅進文憑（公務員） IVE 高級文憑
現兼讀OUHK 學位

咪又係果啲，要用function calculate

有信心嗎

都有d既，但見d答案咁唔同，都擔心

word就好易下，係excel唔sure

朋友LOAD咩可以由ACO彈返上50K? 2A3O?唔似囉

我情景題followup題目情況改變左5次
巴打情景題問得耐唔耐

佢串緊我呀 師兄
唔洗咁認真

佢辛苦我地唔知啫
佢做ACO個陣都好似有keep住考paper讀書

我追問左3次，分別係就住成件事既過程同後續

開圖果下應該估到

頂你認真

做大龍鳳政府都有

你同我企係度！你真係冇改錯名！

搵3萬叫多？你依家出去是但搵一個地盤，是但搵一個人，都月入4-5萬啦。你活係自己世界度啦！

搵3萬咁少 咁應該都唔岩魔巴做

今日又係乜都冇

小心後悔 而家呀豬呀狗都有degree

咁冇既話咪連阿豬阿狗都不如

其實唔只3萬
你而家入去 過多12年
隨時變4萬

st封考生需知話中文打字考試嗰陣無得㩒shift+數字揀字，但現職aco又話有。
有無今年考完st既人可以答我

無關聯字揀，99.9%肯定

今年考過ps st

第一日報名ST春
愈嚟愈驚d offer畀早考ge人搶晒

thanks巴打
我都係返去繼續練打字啦

畀用ge話中文要求每分鐘50字都西唔到人

冇得開關聯字有少少唔習慣, 但係SHIFT個街我打速成都冇乜用到
一開始打字真係超緊張, 好撚嘈真係, 果下想起身屌佢地, 唔好咁大聲
不過都係繼續打字算

中文應該輕鬆過到, 係英文麻煩D

metoo

用開倉頡既倉頡撚 , 我諗一班老派老倉ver3 老手一樣都係online game 練返黎
我諗用開倉頡個班都係大多唔會揀字, 揀得黎都打完個隻字

我以前打ONLINE GAME果陣學左速成, 真係好多謝屋企人俾我打ONLINE GAME

不過真係有d應該黎到先知無用開既輸入法用
我個時同場有個女仔到夠鐘先打左10個字都無

我見有人中文打左1行都冇, 俾著我係佢, 真係起身走人算啦
但係佢英文又打得晒

我講個女仔一樣英文無問題 不過去到word同excel佢都係衰曬

chat room
MSN

呢個情況中年個班師拉級都會見到 , 今介考係我格離個個
英文打得曬, 中文一半都無

個時同場15-20人左右 我見打字都起碼死左一半以上

ONLINE GAME , ICQ, MSN , CHATROOM
多謝屋企人買電腦俾我用

我見到都係, 中文好多打唔晒, 反而打英文, 好似神速咁

係

到宜家都收唔到ST係咪皮已收

ST派到下年2月，未有ST都唔代表收皮

其實有d人interview完, 點解會差咁遠?

Thx bro

命水問題

我估你單ACO 新界人

一樣
但依家返工唔洗點打字...

呢家返工都係WHATSAPP打字多

星期一再繼續spring

我姅web what app

你都識講地盤

返工都係9 HEA, 不過就黎俾人炒咁, 都要搵定後路

減$5000

有關係架咩

咁你係咪

可惜唔係

分區派係咩玩法

今次intake 最後個批interview in 完入埋waiting 又可能到2020 都未有rd

之後waiting 無效埋

再loop 到2022

唔會連st都無掛

雙併st spring...

考到就唔使做aco la

魔語錄:
呢位考生你以為我睇你唔到？即刻企係度！想側側搏唔多覺？

自我感覺良好？望下你d同學啦，準備考JRE啦，你呢？就ST。你覺唔覺得自己係異類？

好多人可能會覺得政府待遇好過私人公司 待遇每個人既定義都可能唔同

而工作現實係不變既
就係做aco要比人點做好多好厭惡嘅office下欄工 e.g. Data input, 不停check野, 執文具, 數呢樣果樣
磨蝕你嘅人生意志 而工作嘅過程係唔需要思考咁濟 你只會變成一個越嚟越冇skill嘅人

如果你覺得呢份工嘅穩定性justify到以上嘅現實
你就好適合做

我無料考eo，只求一個offer安度餘生

唔打算生小朋友？

真係好厭惡

英文打字先難 EXCEL唔洗識vlookup呢d 可以自己填

Same

我供完，生左個仔想穏定

係，反正編出黎一樣

騎牛搵馬好正常。但係怨就多餘d 條路係佢自己揀

仲未有 st.

仲未有得IN

雙拼兩樣都第一日報

我果份冇VLOOKUP考

How old

想問skill test全程大概需時幾耐

1個鐘左右啦

封信咪有囉

減7k 都入

主任你講得冇錯！乜撚都係錢！手停口停！大嘅唔食細嘅都要食

政府工睇長遠嘅

各位巴打,我想問下st時做word同excel以問題卷指示為主定標準答案為主,事關我做懶人包時 題目要插入注腳同頁尾,次次做完d注腳同頁尾都會比標準答案個注腳頁尾低一行,唸緊有無必要整番一模一樣比佢

我諗整到似樣為準

今日in 完Aco，希望有offer

巴打咩房

女男女

處境題答得唔太好，求offer 神保佑

你地IN完最遲幾耐有通知

唔知喎，好似係兩個月

我考果日，d質素可能高d,剩一分鐘已經無咩打字聲，check緊編文
英文剩幾十秒就開始靜

想問下interview考英文
我見你地分享係比篇文你考讀音 同搵答案

咁佢地仲會唔會叫你英文自我介紹或者用英文傾計

7k,計埋花紅，蝕好多喎

唔會英文介紹自己，得篇文係用英文考

又一日無ST

姐係讀 同搵答案已經考緊英語能力

有無巴打分享 interview有咩特別考時事

我有睇開新聞但驚佢問好刁鑽

thanks share

係呀，淨係讀文同搵答案已經考緊英語能力喇
時事題都係問大路野，有留意近幾個月政府政策都應該輕鬆過關

佢都係問我對施政報告的睇法，最重要練好d處境題

中自介，英文有d字唔識讀，d答案好直接

我估係圍繞施報/最近熱話比較多

睇法好個人 似考對答多啲 無分岩錯

處境題係類似？可唔可以分享

我覺得係問你對件事有咩睇法，應該有自己立場，唔係好似搞到個人沒咩主見咁。
處境題都係懶人包個d，但要有common sense，睇多d人地點樣答，要代入Aco的身分去諗。

施政報告主任都講左好多次
係唔知大家有冇溫既姐

仆街了無懶人包

懶人包處境題係咪無答案

希望有得做INTERVIEW啦

我想問點解我到而家仲未收到typing test信
之前打上去問佢hea鳩我話最遲2月尾
連第一關都無機會

大把人未派
你報單拼定雙拼？新界區？

應該新界？
Btw，我都驚遲考無offer
明明第一日報

處境題/時事題其實即係通識。考你個人思維及處事能力是否合適政府/佢地部門。

等下啦

代入ACO身份？好！我就成全你！即刻開始突擊測驗！

問題：
假設你係一名係counter 做野既ACO，個客好唔滿意你既服務，因為你做野慢，人工低，態度差。佢要永見主任，因為你地位低，冇資格serve 佢。

但成個寫字樓得你一個，d主任去哂歐洲旅行買樓結婚生仔請工人準備升職。咁你會點做呢？

笑到gap gap聲

禮拜六冇意義叫春

唔滿意服務同人工低有咩關係 ？
D logic錯哂，我EO都fail你啦，講野講到1999

個客點知你人工高定低
同埋一般絕對唔會成間寫字樓得一條友

雙拼
九龍東

唔識讀直接同佢講果個字唔識

打比主任

師兄雙料嗎？

出黎做野耐 根本好多香港人都好閪煩同難搞

單拼

你話啦 有D屎忽鬼話知你 照搵你出氣

其實你個logic係岩但用錯地方
呢個係公務員位
幾撚廢既廢中都知人工唔會低得去邊
唔係你都唔會狗衝去考啦

我見過最撚閪既客只係問你拎職員number叫咩名
又或者話要報警
唔會走去問你咩title人工幾多之類既19問題

我想問下word洗唔洗記埋字型d英文名，例如標楷體係DFKai_SB， 我屋企個word search標楷體搵唔到要打英文先有

岩岩計過假設呢水入到既話，3年後計埋通脹應該都有兩萬

In Spring

星期六日休息下啦

閪客係公務員/退休公務員既話
的確會問你咩rank
rank太低根本唔撚想同你講
因為知你唔夠level做決定

其實ca 同 aco skill test 係咪都係同一份卷?

唔休息得 個氣勢要保持住

你講CA?

各位巴打們,我想問下點解我將個標題置中,佢下面第三行hungry becausexxxxx 會偏移左出黎 求解答

你睇真吧啲

咪置中咗囉

唔明,我張圖上面果段係標題未置中之前,d字排列正常,下面果段係標題置中之後,第三句就跟埋位移左出黎

你係咪置中咗呀？

但置中後佢第三行hungry because.......會自己位移左

199 sor,我係想講我僅係置中左標題,但唔知點解第3行字都會跟住位移,唔知點解決

你三行都置中左，你係咪highlight 哂三行？

無，我僅係highlight左個標題再禁置中，第三行就自己郁埋，我見佢地關係好怪，我試過僅係將第三行d字highlight再置中，個標題又會跟住置中

之前做咩工先?

跪求 我極需要懶人包😭😭😭😭

szeman303@gmail.com

今日係Happy Saturday，係普天同慶既大日子。你依家竟然講呢d風涼說話煽動大家既情緒？

求其google "aco 懶人包"都已經有
點解成日都有人求懶人包

師弟師妹加油
大把地獄位等緊大家

我願意接受挑戰

我跟

不過唔該比左個interview我先好冇

我都等緊，巴打你幾號ST

1023考

禮拜六唔記得叫ST春
而家補叫

Miss 左一日
下屆請早

唔好
我下次唔敢啦

又少一個

任何Spring都唔可以間斷

巴打報左咩

雙拼，都係第一日報

多唔多人入左aco 再係出面考jre 考eo?
因為aco 可能就黎完退休潮，呢家再唔入遲d 可能有一段時間唔公開請，想入左政府個安全網先再考officer...

考就唔少人考，
考到就同出面個率一樣咁低。
因為eo都唔多睇工作經驗，
係咪做aco其實唔關事，
語文過到， 個人能力夠就ok。

spring

想問宜家仲未收到st係咪玩完?

春技

In spring

跟

星期日都仲有人喺呢個po度

點解唔得
求offer 神！！！

要誠心求interview 神

ST神

聽日in aco, 好緊張, 求保佑

放鬆加油，等你入嚟

加油, 一齊入去

買支red blue

GOD OF SKILLTEST😭

我想問excel圖表右邊個series 1,2 ,3 係點改返名

Skill Test 係要咩衣著?
裇杉 西褲?

街坊LOOK

正常見工look都正常姐? 唔怕太誇啦?

快啲派offer 啦 in完日日諗

ST 梗係要著到送殯咁款

依位考生同我企係到！著到送殯咁款？你諗住去幫政府送殯呀？！

而家ACO有無人收過OFFER?
好似無咩人講咁
靜係好多人求ST INTERVIEW

我覺得12月第一波啦, 始終唔係IN 左好多人, 要畫左條尖子線, 就開始派啦

終於知點解啦
原來平時用hea方法insert個chart
如果insert chart先再入返data就得

between word真係最鳩

打字真係希望自己抗到壓發揮到水準啦

CAinterview要求唔會太高掛

同問

In Spring X 2046

聽人講有生命跡象就請

st 春

又到傷心星期一

求全能既offer神保佑
我唔想再落地盤喇

我真心唔想再做哩D 磨滅人心0既工作

我想做CA/科文

我有

有人degree都fail
都係睇表現睇運

BTW 有D 野係風水輪流轉
如果大家記得, 2005年會考, 2007年AL-LEVEL
個時去睇, ENGIN IT 都係超級乞食科黎

有時你睇我好，我睇你好嫁姐，比較嚟冇意思，最緊要自己開心
做工程師可能係幾好搵嘅，但係日頭要去地盤睇住進度，夜晚又要睇圖則同建築資料，冇乜私人時間可言......

同意

大學生幾錢一斤

諗諗下好似報埋入境助理穩陣d

所以好多做做下都去考幫辦入政府求穩定算

CHARTER 都衝?
如果自知英文唔好唔CHARTER 就話衝唶

當我冇講過

In Spring
距離搵工又接近左一半（如果入唔到政府點都要搵）

唔好講笑 真係有諗過

第一日報仲未有st,已經冇咁密望email了

學歷唔夠照係後d架啦，等下

唔好當我新人咁撚喎

頭十幾個post一直追開

關事架？係唔係合資格有報都會照派st?

有機會篩選，不過唔會話俾你知

但係今屆都有好多第一日報名既，住新界既大學生都未有

冇獸醫牌係咁上下啦。

你興趣係咩科

我隻腳有事唔跑得 已經唔洗諗

下個月IN CA, 希望請我啦
學歷唔高,一係CA一係紀律部隊
但唔想再考紀律部隊, 操過班唔想再操多次

你都on9 )
我master都未有

新界東好多人都未有 ST, 大家唔使咁絕望喎

interview神

咁味即係你唔係佢想揀既人囉

等st等到心急如焚，又好驚可能係之前miss左st email，所以琴晚send左封email去問，回覆都係例牌野，要等到二月

唔單學歷，仲睇其他野架

巴打有冇諗過一樣野
操完之後6個月就自由?

Master報ACO？？？？

你係咪想上國際頭條呀！

呢度講番CA啦 廢事離題太遠

都係叫緊春姐依家

我fd都係master, 已in完，第1日報

我第5日報aco同第1日報ca
到依家都未有st

幾年前，交通督導員都有個master 嘅人做

雙拼慢d, 冇得講

往年雙拼都係慢??
16年我只係報左aco 就11月頭有st

CA請我唔該

yes, 我自已都考左兩次，年年都係咁

自己冇料考ACO, 我CA就夠

求全能既St神 In神 Offer神打救下我地依班可憐人啦

平時大約幾時先會收到st??

其實CA同ACO唔差太多
你入到班其實你都有資格考ACO
點解唔報埋

有冇人最近收到offer

ACO唔係要數學合格咩, 我得張文憑嫁咋

要有公開試數學合格或同等學歷要求

任你點講，每年都咁多人考架啦， 咩人都有，你理得人咁多啫，唔多機會架喇，要考快d考

考番數學啦， igcse千零蚊，小學程度，拎個d就攪掂

其實aco 番工好悶

真係冇嘅話
今年搵個大學生幫你補下習
操下pp都會拎到2
去試下dse囉

今日收到電話話我地址唔岩
原來係話個字串錯左
即係boy 打左做byo 咁

係咪準備比offer 我
無限ff 中

多謝咁多位既建議

消防休孖day仲好做啦

真係睇運

我都想做絲A

Ca or aco?

唔定，將d candidate排哂序，按順序send囉， 有d雙拼呀， 學歷要再double check既就擺埋一邊先， 所以唔會講到你知幾時， 只有準備好，再等。。。

ca

無錯恭喜

唔好氹我啦
又等左一日啦

手足係已經IN完之後收電話?

ca offer嘅話，應該會喺星期五先收到email

係呀 我7號in 完
13號補交文件
今日就收電話叫我send 番岩個地址

等埋一次過sendm等下啦boy

利申：同你經歷同你差唔多，總之逢親in完又會打下比你問呢問路都係好事

個人認為都幾大機會中
政府呢D請人程序唔會做無謂野

幾時先輪到aco

CA急要人D
ACO慢D

我都係咁諗
因為真係好小事
如果唔請都唔需要大費周章靜係要我改一個字而打黎
(繼續安慰自己 ）

可能遲一兩日會收到啡色袋呢，郵寄係要Ｄ時間

已經等st等到自己冇哂癮
開始出去jobsdb sd下cv出去

其實有無得check架
等到攰
單aco

下個星期就考ST喇，第一次報第一次考
做咗咁多年野仲緊張過見第一份工咁

希望啦

點解咁耐都仲未有ST

In完，時事題fail呀
影響大唔大？

巴打你點知你FAIL? 成題無回答?定係問數據
正路黎講吹水題應該無話FAIL唔FAIL

因為我唔識個topic,亂up左，佢「令」晒頭

點解你果題咁簡單

邊度簡單..第1批換85-6我就知
唔係我換 點會理幾時換同地方

你係咪直接答唔識

in之前唔係對曬資料同知要補咩
正常應該唔會仲有野要補?

係呀 之後叫我試下撞

因為呢題我識呀

呢一刻我未睇答案啦(因為我都唔知 )
我會估1月
因為身份証好似係按出生年份換
咁1月開始會合理D

我答左12月 睇返好似12 26開始換

原來12月尾開始

邊到換咪答入境事務處大樓?

no 答沙田 荃灣果啲

你有冇嘗試答?

有呀 但佢「令」頭
問埋d唔關我事既政策，點答wo

我第1日報aco同第1日報ca
到依家都未有st

最緊要試答啫,
我嗰陣IN ACO, 佢講完個政策我完全唔知佢講乜
我咪答,因為我份工太忙,所以無時間留意時事
之後亂答, 答完之後最尾咪有發問時間, 呢下再問番佢地其實個政策係講乜

最後, 我咪一樣有OFFER
所以其實係咪答得中, 根本好小事

祈求政府做十分鐘好人，賜我地skill test。如憐憫罪人

個陣你係咪問得一條時事

考完就算啦 相同既表現對唔同既考官結果都可能唔同
唔到自己控制既野盡左力咪算lo

淨係帶人去in個3位考官都已經見到好大分別

仲未有skill test叫春區
有friend今日in

你好彩，下個位實西到你仆街

你in CA定ACO?

我之前in ACO要自我介紹

又一日乜都冇
INTERVIEW 神呀

ST都未有呀清

我個陣冇
一黎就直接開波問野
得英文部分用英文嫁咋 唔洗太擔心

利申 ca

唔駛擔心？你依家成世做CA呀，阿爸阿媽擔心死啦！

唔係呀 我係講緊我係報ca 咋
我都想入職呀 佢地擔心關我鬼事

尖子*

多謝巴打安慰，希望有offer啦

Aco